2017年12月22日電影報刊辦對「地厚天高」發出準映証

作者：Vincent Chui

這是2017年12月22日電影報刊辦對「地厚天高」發出的準映証，被評為2b, 一直都能夠合法放映。

如果說影片內容可能會違法，試問2017年完成的電影如何觸犯2020年設立並且沒有追逆期的法例？

如果想大家清清楚楚，是否需要所有影片重檢一次令電影工作者安心？

如果說紀念魚旦革命違法，在一國這大前提之下，為何香港人過去三十年可以自由地紀念被中共定性為暴亂的八九六四，並且可以自由地發放有關六四的電影呢（不要説天安門、沒有太陽的日子這些，就算心動、賭聖裡面的民主女神是否都有問題？）

最後，如果說不想學生會受影響，就更加倒退到「古惑仔」教壞細路的層次，「地厚天高」當年放映，不少同樣支持爭取民主的人都大肆批評，觀眾從來不會對電影內容毫不思考就照單全收（我就唔覺守城改變到大家對差佬嘅睇法嘞）總之你放「守城」，有些觀眾偏愛「理大圍城」，今日香港拍攝、放映和觀賞電影都不用無畏無懼，只要合情、合法、合理。